%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-beamer}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-am}

\title{Activités mentales 2}
\subtitle{Équations de droites}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}
	\numquestion

  \begin{em}
    Non, il n'est pas question de droites dans cette question. Mais cela va vous préparer à la suite du chapitre (calcul littéral, et résolution d'équations).
  \end{em}

  Résoudre :
  \[-3(x-1)-6x+1=0\]
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{Correction}
  \begin{align*}
  -3(x-1)-6x+1&=0\\
  -3x+1-6x+1&=0\\
  -9x+2&=0\\
  -9x&=-2\\
  x&=\frac{-2}{-9}=\frac{2}{9}
  \end{align*}
  L'unique solution est $\boxed{x=2/9}$.
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion

  Le point $A\left( -4;3 \right)$ est-il sur la droite d'équation $-5x+y-20=0$ ?

  \pause

  Remplaçons dans l'équation $x$ et $y$ par les coordonnées de $A$ :
  \begin{align*}
    -5\times\left( -4 \right)+3-20
    &=20+3-20\\
    &=3\\
    &\neq0
  \end{align*}
  Donc l'équation n'est pas vérifiée, et le point $A$ n'est pas un point de la droite.
\end{frame}

\end{document}
